特朗普：若非我出面 香港早在14分鐘內被毀

《香港人權與民主法案》獲美國國會參議院與眾議院通過後，美國總統特朗普（Donald Trump）周五（22日）再次談到香港抗議活動。他聲稱，如果不是他告誡中國國家主席習近平，「將有數千人在香港被殺」。

特朗普當天接受霍士電視台「Fox and Friends」節目的電話採訪，採訪時間約一個小時。「如果不是我，香港將在14分鐘內消失殆盡，將有數千人在香港被殺，根本看不到任何暴動」，特朗普說。

"If it weren’t for me, Hong Kong would have been obliterated in 14 minutes."

他解釋說，「這是一個複雜的因素。（中國）有100萬士兵駐紮在香港邊境，他們沒有進入，是因為我請習不要這樣做，（我說），你在犯一個很大的錯誤」。但他沒有說明，「100萬士兵駐紮」的訊息從何而來，因此外界暫無從判斷其準確程度。

"Xi has a million soldiers standing outside of Hong Kong, are not going only because I asked him."

特朗普表示，這跟習近平也不想破壞正在進行的貿易談判有關。特朗普稱，他告訴習近平，若鎮壓香港「將對貿易協議產生巨大的負面影響」。

"Please don't do that. You will be making a big mistake. It will have a tremendous negative impact on the trade deal."

但特朗普也有在採訪中補充說，「我們與香港站在一起，但我也與習近平在一起」。

當特朗普被問到他是否會否決國會的《香港人權與民主法案》時，他回答「我們必須與香港站在一起。」

特朗普：雖支持香港 但也希望達成中美貿易協議

「我支持香港，我支持自由，我支持我們想做的所有事情」。特朗普說。「但是我們也在達成歷史上最大的貿易協議的進程中。如果我們能做到的話，那將非常棒。」

同時，特朗普也談到與習近平的關係，稱「我也與習近平站在一起」，「他是我的朋友，他是一個不可思議的傢伙。我希望他們能解決（香港問題）」。

同連登仔一樣 , 輸左就係因為佢地燈死侵